[保險狗] 新聞透視 - 縮水醫保

討論二十年的醫療融資終於落實，政府預計明年初由參與計劃的保險公司，推出標準化的自願醫療保險。所謂標準化的醫保與現時市面上的醫保有何不同？已購買醫保的市民是否值得轉買？自願醫保的初衷是透過規範住院保險，同時規管醫療和保險業界，以鼓勵市民使用私營醫療服務，長遠減輕公營醫療負擔。自願醫保是否真的做到加強規管？能吸引市民轉投私營市場嗎？